Сада би требало да разумеш како да заробиш каменове. Али партија почиње са
празном таблом.

Погледајмо стандардну таблу 19x19.

Board::zones

Како би се боље разумели, често деловима табле дајемо имена.

* Четири плава региона називамо **угловима**.
* Четири зелена региона називамо **странама**.
* Црвени регион називамо **центром**.

Не постоји јасна граница између њих, већ их тако називамо ради лакшег
разумевања.

Где би требали прво да играмо?

---

Циљ игре Го је да оградимо што већу *територију*, односно да оградимо што више
празних поља.

На следећој слици се налазе 3 групе, од којих свака ограђује 9 поља - тј. 9
**поена**.

Поља која су скроз ограђена називамо **територијом**.

Board::efficiency

Погледајмо колико каменова је потребно да би обезбедили исти број поена.

* Угао - 6 каменова
* Страна - 9 каменова
* Центар - 12 каменова

Као што можеш приметити, најефикасније се прави територија у углу, па на страни,
па у центру табле. Због тога, играчи обично крећу партију из углова. Ретко се
неки од првих потеза игра у центру.

---

Испод имамо пример партије два професионална играча. Приказано је само првих
20ак потеза, али је довољно да се стекне осећај о почетку партије.

Board::progame

Можеш видети да игра напредује без велике борбе између каменова.

После 20ак потеза, каква је *равнотежа снага*?

Board::power

Плави региони представљају део над којим црни има *утицај*, док бели има
*утицај* над зеленим регионима.

Као што видиш, сви углови и стране лабаво припадају једном или другом играчу.
Како игра напредује, било који од играча може одлучити да *упадне* у регион под
противниковим утицајем.

Штавише, након што су углови и стране заузети, центар постаје битнији. Уколико
се један играч превише фокусира на углове и странице, онда може доста да изгуби
касније.

Овај тип стратегије у отварању се назива **фусеки** (јап. fuseki).
